***开发的几种环境
0.dev(开发环境)
1.sit/qa(系统集成测试)
2.uat(用户验收测试)
3.pre-prod(预生产环境)
4.prod(生产环境)

公司角色
1.dev(开发者--前端--后端)
2.devops(运维--负责发布)
3.qa/tester(测试)
4.sa(系统分析员)
5.ba(业务分析员)
6.user(用户--提需求的人)
7.pm(项目经理)
8.ui/ux(系统设计师)

敏捷--scrum

分支策略：基于主干；gitlabflow;